---
aliases: 
tags:
  - cooking
  - persian
share: true
---

# Baghali Polo (Das mit den Bohnen)

## Zutaten
- Zwiebeln
- Geschählte Bohnen
- Dill
- Tomatenmark
- Reis
- Safran
- Kurkuma
- Lammfleisch

## Ablauf
Zuerst die Zwiebeln in Öl anbraten. Anschließen etwas Kurkuma hinzugeben und gut verrühren. Anschließend mit Wasser ablöschen und das Fleisch hinzugeben. Das Fleisch muss gerade so bedeckt sein, hierbei möglichst wenig Wasser verwenden. Ca. 30-15 Minuten vor Schluss etwas gebratenes Tomatenmark und Safran zur Flüssigkeit hinzugeben.

Die Bohnen mit gekochtem Wasser übergießen und 5 Minuten kochen lassen. Anschließend 5 Minuten mit Deckel ziehen lassen. Das Wasser kann hierbei nur die Hälfte der Bohnen bedecken. Nicht zu viel Rühren, sonst zerbrechen die Bohnen. Die Brühe für den Reis verwenden und diesen zunächst ganz normal kochen.
![[d1753522636c1f2c1044c6260c2567fc_MD5.png]]

Wenn das ganze Wasser aus dem Reis ist, ein Hohlraum für die Bohnen schaffen. Hierbei nicht bis ganz nach unten, damit die Kruste nicht kaputt geht. Bohnen, Dill und etwas Zimt hinzugeben. Drei kleine Löcher mit einem Kochlöffelstiel formen und ein bisschen kochendes Wasser hineingeben um etwas Dampf zu erzeugen. Direkt den Deckel drauf. 
![[73c47b5238653aa3bf0e58a0af2e3d37_MD5.png]]

Zum Schluss etwas geschmolzene Butter hinzugeben.